《天穗之咲稻姬》Steam 定價比台灣高 中國玩家鬧爆日本遊戲商

遊戲平台 Steam 一直對中國玩家相當友善，除了讓玩家接觸到更多海外開發商的遊戲，更重要是定價往往比其他國家優惠。一款在 Steam 上架的遊戲《天穗之咲稻姬》最近卻引發爭議，引起了很多中國玩家不滿，群起在論壇表達對日本開發商的不滿。

《天穗之咲稻姬》是一款 RPG 類遊戲，女主角一邊種田耕作，一邊打倒日本傳統的妖魔鬼怪。遊戲上架 Steam 後一直相安無事，直到有中國網民在遊戲論壇表示《天穗之咲稻姬》的中國售價 350 人民幣，比起台灣、香港和日本的定價都要貴，就引發一直習慣便宜的中國玩家不滿。

有中國玩家留言「小日本日常操作，就是噁心人」、「Steam 建議中國為低價區，但小日本不領情」、「Switch 版也才 260 元，這是宰豬吧，高貴日本惹不起」、「是不是都覺得中國是人傻錢多？」、「原本很有興趣的，明顯就是把我們當豬宰 」和「這定價搞錯了吧，你們是不是看成HKD了？」。不過 Steam 給予遊戲發行商上架和定價的自由，而定價亦反映他們對不同市場的想法，可能是他們認為中國玩家的消費能力已經超越台灣和香港，直逼售價最高的瑞士。

資料來源：ettoday

反正定低定高都會比小粉紅話
反正佢地話唔話都會照買

咁steam咪日日歧視香港人，咩logic

大陸狗同黑人一撚樣麻鳩煩

都冇諗住買架啦班垃圾，等玩翻版

不爽不要玩，親

點撚樣
又成撚日話中國好撚有錢
不嬲發達地方賣高啲㗎啦
台灣咁撚窮唔賣平啲台仔點買得起

咁有骨氣就唔好買，成日真香真香

睇睇有冇先 買

强大了 蛾的蝈

iPhone都係

你唔係牙嘩，佢地不嬲玩開破解版，邊有買過

點解佢地仲玩到？唔係起牆？